---
title: Open Source Sweden på Almedalen 2012
date: 2012-06-01
subtitle: Almedalsveckan 2012
tags: [artiklar]
---

### Open Source Sweden på Almedalen 2012
Under Almedalsveckan 2012 kommer Open Source Sweden att genomföra ett seminarium om Öppen Källkod och offentlig sektor under torsdagen den 5/7 2012 kl: 13:00 - 14:3, plats: Björkanderska Magasinet.
Nedanstående innehåll är preliminärt:

#### Öppenhet och transparens som begrepp - framsteg och motstånd inom IT för offentlig sektor
Medverkande
Göran Westerlund, IT-chef i Alingsås kommun, ordförande i KIVOS
Björn Lundell, Bitr Professor, Högskolan i Skövde
Hillar Loor, vice ordf OSS, moderator

#### Sammanfattning
Öppna standarder och öppen källkod inom offentlig sektor kan ge stora vinster vad gäller utvecklingshastighet och kostnader. Seminariet ger exempel från Sveriges kommuner och visar resultat inom aktuell forskning om bla IT-användning inom Sveriges gymnasie- och grundskolor.

#### Beskrivning
Med öppen programvara och öppna standarder stimuleras innovation och utveckling av ny kunskap, samtidigt som organisationer kan undvika olika former av inlåsning som hindrar kompetensutvecklingen. Detta seminarium behandlar hur öppen programvara och öppna standarder används i olika sammanhang.

Seminariet har 2 huvudpunkter:

Användning av Open Source inom kommuners verksamhet (Göran Westerlund)

Resultat från aktuell forskning som undersökt IT-användning i Sveriges gymnasie- och grundskolor (Björn Lundell)

Länk till Almedalskalendariet: [http://www.almedalsveckan.info/event/user-view/11508](http://www.almedalsveckan.info/event/user-view/11508)
